---
title: "Gradle & Maven3"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 20h15 : Gradle**

La construction d’un logiciel est l’étape essentielle dans un processus d’intégration continue. Il n’est pas rare que cette étape de build soit complexe tant par sa mise en œuvre que par son adéquation aux besoins changeant du projet. Il est alors nécessaire d’outiller cette construction par un langage épousant les spécificités du projet. Outil de build de nouvelle génération Gradle répond à cette problématique. Dans un premier temps, Grégory Boissinot détaillera les nouveaux concept apportés par Gradle pour le build des applications Java/JEE. Puis, il mettra l’accent sur les nouveautés de Gradle vis à vis des outils de build actuels, avec en particulier les aspects de performance. Enfin, Grégory détaillera l’utilisation de Gradle dans vos infrastructures actuelles, fournissant la flexibilité et la maintenabilité faisant souvent défaut.

*Grégory Boissinot est un spécialiste des outils de build et des problématiques d'intégration continue qu'il a mis en place à grande échelle. Il possède une expérience industrielle grand compte de ces problématiques et contribue activement à la com! munauté Open Source dans ce domaine en étant l'un des principaux commiters Hudson mondiaux. Évangéliste Gradle,
Grégory est convaincu de l'apport de cet outil de build à la réussite des projets. Sa devise: "L'utiliser, c'est l'adopter".*

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/udp5DfPEUHW3y" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/Zenika/prsentation-gradle-zenika" title="Présentation Gradle au LyonJUG par Grégory Boissinot - Zenika" target="_blank">Présentation Gradle au LyonJUG par Grégory Boissinot - Zenika</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/Zenika" target="_blank">Zenika</a></strong> </div>

**20h15 à 21h15 : Maven 3**

Apache Maven 3, tiendra t'il ses promesses ?
Arnaud Héritier, membre des communautés Apache Maven et Codehaus Mojo et auteur du livre Apache Maven, vient nous présenter son retour d'expérience de l'utilisation de Maven après plusieurs années d'utilisation dans des contextes variés. Il reviendra sur les avantages mais aussi les inconvénients de ce couteau suisse de la platform Java et nous expliquera comment Maven 3 pourra répondre aux problèmes rencontrés dans les versions précédentes.

*Arnaud Héritier est Software Factory Manager chez
[eXo Platform](http://www.exoplatform.com/). Il est en charge des méthodes et outils de cet éditeur de logiciels afin d’améliorer la qualité des produits, et la productivité des équipes, en interne mais aussi chez les intégrateurs et clients.
Passionné par le développement de logiciels il a rejoint en 2004 la communauté Open Source du projet
[Apache Maven](http://maven.apache.org/).
Il est ensuite rentré dans son comité de direction en 2005.
Il est auteur, avec
[Nicolas de Loof](http://blog.loof.fr/),
d’un ouvrage sur le sujet en Français.*

*Il participe dès que possible aux évènements communautaires pour partager sa passion (Java Users Groups, Java BarCamps, ...).
Il vient de publier avec quelques ex-collègues un livre blanc chez
[OCTO Technology](http://www.octo.com/) : Java Productivity Primer, Twelve guidelines to boost your productivity with a software factory.
Ce dernier est disponible gratuitement en téléchargement en
[Français](http://www.octo.com/com/com_Java-Productivity-Primer-livre-blanc-octo.html)
et en
[Anglais](http://www.octo.com/com/com_Java-Productivity-Primer-white-paper-octo.html).*

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/57ClVdIneXn0Zu" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/aheritier/lyonjug-maven-3x-will-it-live-up-to-its-promises" title="LyonJUG - Maven 3.x, will it live up to its promises?" target="_blank">LyonJUG - Maven 3.x, will it live up to its promises?</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/aheritier" target="_blank">Arnaud Héritier</a></strong> </div>